有冇人有睇過挪威的森林

睇完後心中有一股淡淡嘅哀傷，揮之不去。

書定戲

聽過

當然係書。

我食過挪威的三文魚

仆街俾你快過我

咁你叻過樓豬

睇過 好悶

歌其實都有關係，講緊主角同直子，每次聽呢首歌都會陷入傷感之中。

原來我永遠都取代唔到佢。

唔好拎條柒頭同小妹比

不是吧，書中感情好深刻喎

一樣，悶到short左，可能嗰陣仲細（初中）

係咪有咩誤會呀

睇完之後再聽伍佰同beatles嘅同名歌

伍佰

開頭講歷史背景少少悶，但感情戲一到勁有feel。

我淨係記得主角叫渡邊

睇完成個人會好灰

唔識欣賞日本文學

對，渡邊徹。

有幾多個女主角？
我少少記億，後期個女主角有病 ？？
好似中間仲有少少親熱位

Ending 就真係唔記得啦。

直子......

直子綠子

最後個女主最後係咪死咗？

直子再努力都係冇愛上渡邊，令我諗到，渡邊搵綠子又係唔係同一個心態呢？

直子死咗

最印象深刻係最後同個玲子姐做

直子 綠子 鈴子小姐

男人老狗話自己係妹

綠子正啊

真絲

有感情嘅主要兩個，直子、小林綠子。

直子自從青梅竹馬男朋友死左後就受精神病困擾。
佢想靠渡邊徹同外界接觸，逼自己愛上渡邊。
但最後解決唔到自己嘅情緒困擾，選擇自殺，
去搵返自己男朋友。

綠子對渡邊一見鍾情，為佢做好多嘢，
直子死後，渡邊一度走唔出情感困局，
最後釋然，先選擇去搵返綠子。

唔係玲子呢幕。渡邊應該會跟隨直子嘅步伐，入院、自殺。

睇埋國境之南太陽之西

我覺得係個漁夫盒壽司救返佢

影個 gap 黎證明吓先

綠子的確係完美情人，對愛情嘅睇法好獨特，敢大膽追求所愛。

但渡邊有愛過佢嗎？

村上啲書岩電波嘅人當佢神咁拜，唔岩電波嘅會話好悶

thx
村上春樹 ，我淨係睇過依本, 其實仲有套1q84, 冇睇，唔係我買。

亲😘

渡邊話鐘意綠就好似鐘意春天的熊一樣
果段描述好深刻 一直記左係心到
而家搵個男朋友都係我春天的熊

我很喜歡妳喲，Midori。」

「有多喜歡？」

「像喜歡春天的熊一樣。」

「春天的熊？」綠又抬起臉來。「春天的熊怎麼樣？」

「妳在春天的原野裡一個人走著時，對面就有一隻毛像天鵝絨一樣眼睛又圓又大的可愛小熊走過來。然後對妳說：『妳好！小姐，要不要跟我一起在地上打滾哪？』於是妳就跟小熊抱在一起在苜蓿茂盛的山丘斜坡上打滾玩一整天。這樣不是很美好嗎？」

「非常美好。」

「這樣喜歡妳喲。」

一路睇一路picture玲子係個啊嬸
最後睇到佢哋做即刻鳩都縮埋有啲反胃

+1 腦海係王阿姨咁款

性對主角黎講係成長同摸索人生嘅一個過程...佢每次迷惘，面對問題，唔知點做時就會去搵人做愛...

都係38歲姐。

咪撚污染我個post。

唯死者永遠十七。

但呢段我思疑主角係鳩up的。

如果我證明到我張相係清清白白無不雅，你係咪同我道歉？

死開啦。

其實基本上睇村上春樹每部中長篇小說，都會有份淡淡既哀傷

有無人睇過個本垃圾愛的成人式

你自己夠腦諗埋啲污糟邋遢野，就話人污糟。
我夠膽講，我有證據張圖係清清白白，你指我污糟，你講得出，敢唔敢認你誣蔑左我？
我證明到張圖冇問題，你係咪同我道歉？！

*你自己個腦

大家時期每年都睇一次，每次睇完都好深感受，好似印證住自己點樣慢慢長大，接受自己嘅孤獨

收咗經咁撚乾就唔好出黎襯啦

其實都幾on9
現實咁講似係柒多過浪漫

男女主角平水相逢 經得起驚濤駭浪 最後冚家都死哂 太慘

夠撚啲傻鳩就得啦

或許我 不該問

唉，咁大個人，成熟少少，咪撚戇鳩啦。

你無啦啦話我整污糟個post, 明明我清清白白，咁屈人，仲怪返我轉頭，惡人先告狀

你現在在哪裡？
我現在在哪裡？

哀傷係人生無可避免嘅事 點同佢共處係村上小說共同嘅核心命題

睇過 みどり好撚正

That’s why people like 春樹

本身就戇鳩啦，講緊本書你走去貼乜撚gap圖，你不如貼bam圖入黎啦屌你老母弱智狗。

睇過 好down

出電影嗰陣睇咗本書
嗰陣都未中學畢業，睇得幾辛苦，太多描述環境同人，我廢睇唔慣
宜家已經唔記得左個故事講乜
只係記得睇完書去睇戲係好失望
因為村上用嘅字寫到直子幾咁神秘同有氣質
電影完全冇曬

好耐之前睇過，真心覺得唔好睇。。

老實講直子死左一啲都唔震撼，基本上成個故仔都係講一班人渾渾噩噩

綠子唔理主角嗰陣時
搞到我好撚擔心
直子只不過係炮友

真係睇過小說就知電影版好撚廢

十幾歲二十歲嘅一班人，渾渾噩噩係好合理，個個都係咁架啦

直子先係真愛吧......

初美

寫到1999，可能係譯既問題啦
唔明點解咁出名

但水原做綠子我記得幾有驚喜
好甜美好正

係咪結局大反轉果套？

淨係睇過套戲
可能戲拍得麻麻？感情有幾深係有d，但做愛更深

睇過小說，其實男主角最後係咪都放唔底直子？因為佢聽到首歌就諗返起佢

話條女先係一腳踏兩船

成本書基本上唔係要去震撼你，而係要感受到嗰種淡淡既哀傷。至於渾渾噩噩睇你點睇，主角個hall mate 咪好勁

放低左，佢話過年紀越大，越難記清佢個樣，要諗好耐先諗得返起。

問： 「挪威的森林」這首歌，是不是看了《挪威的森林》這本書之後才完成的？

伍佰： 是的。讀這本書的時候，並沒有想到要寫歌，只是單純的閱讀。但是當時剛好在寫「愛情的盡頭」那張專輯，讀完這本書，心裡很感動，於是寫了這首「挪威的森林」。

這歌其實跟書沒有什麼關聯，只是書的內容讓我很感動，因而產生了一些聯想。書中提到女主角直子所住的醫院，是在森林中的一個安靜的角落。當我閤上這本書，書中所描述的情景還一直停留在腦海裡。這讓我想到，即使是你最心愛的人，在他心中都會有一片你沒有辦法到達的森林。這樣的聯想促使我寫了這首歌。那歌名該會是什麼？玉山的森林？陽明山的森林？還是內湖的森林？……我還是喜歡用「挪威的森林」，沒有為什麼，就是喜歡。

係戲院睇既，睇到呆撚咗，其實個男主角掉圖書果下已經估到，只係估唔到套野咁廢

我反而唔係咁睇
佢同直子一直都係冇愛情嘅性
難聽啲來講直子當佢condom

如果你真係睇過小說就會知道首歌講嘅嘢，同渡邊、直子係勁似，一定唔會完全冇關係。

好書同好歌 睇完覺得個心好平靜

呢啲書初中睇真係唔會有乜感覺
睇多咗啦！

一定唔及小說，但還原度都算高，個氣氛出到嚟

直子對主角冇愛，但主角深愛直子呢...

睇左英文 勁好睇 不嬲都好鍾意佢啲書
睇唔明/覺得悶嘅人唔識欣賞🥺

追求呢種形式愛唔好咩
其實係兩個相反
對比綠同直子帶俾渡邊的感覺
明顯綠係令佢輕鬆同開心
直子就令佢黑暗同深情d

剩係睇過東莞的森林

人間自走炮

都無乜邊個佢未扑過

最深刻係佢去自殺前執好哂野先

睇英文咁特別？日本文學黎講應該中譯比較傳意少少喎

佢都講過啦，佢鍾意可以晚晚跟永澤去yo女，但性唔係佢想要嘅嘢，佢想要嘅係愛，有人愛佢，佢先唔會感到孤單。

咁似我嘅....
Btw我前幾個月睇緊三四郎 睇到一半停左
而家睇返又要重頭睇過

有睇過，寫得唔錯但感受唔算深刻，對佢哋嘅感情瓜葛以至死亡都冇好強烈嘅感覺，覺得自己唔啱村上嘅channel

利伸偽文青，覺得同太宰治夾啲

你嗰啲係鳩痕，自制力低姐。

太宰治用字好中二病

本書好睇
鍾意佢寫同情緒病病人拍拖
亦都鍾意佢寫死條女

Ching識貨

唯一出路，直子唔死，成個故仔就係死結黎。

1Q84 個d 直頭睇完好似晒時間咁

乜叉嘢，淨係睇過森林探險記

呢套係難頂啲，狂玩隱喻，睇到一頭霧水
騎士團長都係類似咁

佢最後突然無端端同個女人搞野，睇到我打左幾次飛機

Beatles 個首都係，i once had a girl, or should i say, she once had me...直子

唔識欣賞，傷痕又唔係，剩係覺得中二到仆街

佢成本書都不停搞嘢啦，你可以當佢係鹹書咁睇的。

重睇左N次，每次睇完個人都會沉靜+少少憂鬱返一段時間
個種描寫空虛感嘅功力真係無人能及

我冇諗過佢會同嗰個女人都搞

突擊隊突然唔見左 最鍾意講佢個d part

好大男人
老死完美男人 同條女一齊n年都做唔到
留比主角破處

睇咗4次 感情好豐富嘅一本書

多謝鍾意我

睇添都唔知睇緊乜
耶穌呀？無扑野都大肚
又無啦啦有條仔認頭
睇到最後都唔知咩係little people

村上春樹大部份嘅小說有睇過
挪威的森林算係比較容易理解嘅一部作品，第一次睇嘅時候仲係中學生，好多嘢都唔係好明淨係覺得文章作風好特別，有好多好有趣嘅比喻，後來大個啲再睇感受又唔一樣。
樓主我建議你可以睇埋1Q84, 我覺得係村上春樹最好嘅長篇作品

睇到扯旗

絕大部分故事套落現實都柒㗎啦，
睇書睇故事邊有得去脈絡咁睇。

會睇的，一套套睇落去。

係咪講學運

日本文學先正

剩係記得佢扑埋個自閉大波妹

睇過

略有提及。

翻譯中二定原文中二？

咁我唔識日文，冇睇過原文。

依首先係喎

書同戲都無睇過

不過現實見過 挪威的森林算唔算?

村上受美國文化影響，所以有講法喺佢嘅行文換做英文都通順
（我睇過中文版老鼠三部曲再睇英文版有啲唔習慣....）

村上春樹啲書刻畫感情同嗰一種頹廢、無力感方面寫得好細緻，令到睇嘅人好有代入感。加上文筆述事手法多變，所以佢每一本作品感覺都好唔同。

喺日本文學中，對比一大堆不斷描寫人性陰暗面嘅小說（唔係壞處黎，只係日本小說真係太多講人性），村上春樹係好突出嘅。

個人覺得，村上春樹代表作反而係海邊的卡夫卡（雖然我都好鍾意挪威的森林）。海邊的卡夫卡兩條主線用兩種完全唔一樣嘅方式去寫，一面真實、另一面奇幻。有機會真係要睇下。

村上春樹作品之中最鍾意依本

挪威的森林同國境之南都睇過三次
村上咁多本書我始終最鍾意係國境之南
最鍾意嗰幕係島本喺酒吧送唱片畀始嗰度 嗰刻好似潮水退去 全世界好安靜 得返佢哋兩個人

兜兜轉轉一世人 最終發現最愛都係初戀
但就算自己願意為佢放棄一切都係無辦法一齊
真係好憂鬱

kizuki死之前都係搵主角唔搵直子
你諗吓直子會點諗
主角又會點諗「直子會點諗」

主角10×9係覺得要彌補返俾直子
因為kizuki最珍惜嘅人 竟然唔係直子
而係佢自己

作者話
「死者仍然會作為生者嘅一部份存在」
正正就係主角當自己係kizuki
直子又當主角係kizuki

加上佢同直子嘅相處一直都好悶
綠子就反而係好精彩
其實主角心入邊係鍾意綠子多過直子
甚至從來都冇鍾意過直子
只不過係一種莫須有嘅責任
放唔低咁解

景

你個名

睇晒全部村上嘅書 反而覺得1Q84雖然係難得嘅good end 但令人有啲失望

其實挪威的森林同國境之南個故仔好似, 都係(仆街) 男主最愛一個, 但係最愛走左, 男主結局搵返女二

不過我覺得國境之南處理得好D, 有D 神怪野, 好MYSTERIOUS 好引人入勝

基本上本本都會提少少 因為佢就喺嗰個時代嘅人 就好似返送中對呢代香港人一樣

村上fans lm

其實深層次黎講佢寫既係日本戰後一代個種迷失
上面有人話佢地渾渾噩噩
冇錯個一時代就係咁

我覺得如果主角冇愛過直子，佢係唔會發出「可是直子從來沒有愛過我呀」嘅感嘆。

呢一代識 雞蛋與高牆 已經好唔話得了

直子

唔覺 最後同左小林綠一齊算好結局
挪威的森林似村上春樹半自傳
佢話過佢老婆似小林綠

利申 淨係睇過小說

佢自己出道作聽風的歌 用日文寫第一次完全唔滿意
之後改用英文寫 再翻譯返做日文

純粹覺得感覺同思想似啲。可能我個人都好中二

娶到一個似綠子嘅老婆，無憾了

有改編套港產片，邊個做？

海邊的卡夫卡應該係唔計愛情作品入面最好睇

每到冬天就想搵返出來睇 每次睇完感受到的事都唔同

第一次睇係中四 睇完成個人黑暗左好多
仲代入曬自己係角色到

大個再睇 終於可以用第三者角度睇

有冇人睇埋 了不起的蓋茨比？ the great gatsby
渡邊好鐘意呢本書 同永澤識都係因為呢本書
每次睇親個結局都覺得好震撼同sad

即係大亨小傳，聽就聽得多，冇睇過

日本文學太多講人性陰暗面

桐野夏生、貴志𧙗介、平山夢明、坂東齡人（馳星周）啲小說如果一口氣煲晒真係會搞到心理變態

佢好似都係翻譯大師黎，係某個作者序定介紹睇過

Btw「能讀完3次大亨小傳，應該可以同我做朋友」麥田捕手個作者同春樹都係大亨小傳粉絲
但個人覺得大亨小傳仲悶過挪威的森林...

我睇開芥川龍之介、夏目漱石，嗰啲舊嘢

挪威的森林我睇過英、中版，我覺得英好少少，其他就只睇中文版。

Arm Arm 睇左....邊棵係直子?

印象中綠子書入面既描述係唔靚..男人頭tb咁，但春樹好勁，會令人忘記呢點，淨係記得綠子有幾好，幾gfable

我印象最深係遇返中學女朋友，原來隨便錯手可毀了人一世
如果會接觸動畫可以睇埋秒五，新海誠講過佢嘅創作受村上作品影響好深，秒五同國境好似，一樣係童年相遇一生最愛，後來分開，但仍然無法忘記，因而傷害到其他女仔。
one more time,one more chance，如果始上中學冇同島本斷開聯繫，結果又會唔會係happy end，定係好似始講嘅咁，慶幸冇俾島本見到佢中學時不堪嘅醜態

the great gatsby 非常之好睇
我覺得村上春樹人生觀咁悲或多或小受佢影響

呢三本書都咁啱係我既最愛

leonardo dicaprio有拍呢套改篇電影，易入口啲可以睇下

睇到book2中間 已經頂唔順放棄左
真係好浪費時間

嗰陣只係覺得好靚買左，睇完覺得好深刻，一開頭係有少少悶
但係之後完全入哂局，特別係最尾佢頹完翻去揾綠
收線之後企左係嗰個火車站，同一個地方但係眼前世界已經唔同哂
我到底在那裏？
加上佢描述個都市感好正，有種好靜又迷失嘅感覺

直情 sad 到想燒書

睇完之後忍唔住打左次丁

秒五都睇過電影同小說
其實可能到最後個天都注定主角同島本無辦法修成正果
只係最後都係放唔低「如果」 所以先至咁sad

我睇嗰陣冇覺得有違和感，好自然
反而係佢描述得好撚深入，每個動作姿態表情都好細緻，但係睇完係我係冇性欲
我諗佢就係想表達性根本上就唔可以被單一咁看待，唔一定係好想屌母親節快樂嗰隻

係陽台嗰段好正 叫你買蛋糕就要衝去買 買完返嚟唔想食要第樣 又要毫無怨氣衝去買

好多野野唔係黑同白既
中間仲有無限既灰
渡邊有冇愛直子？
有既
有幾愛？
唔識度
不過一定多過對阿綠既愛
任何時候佢一定會飛去直子身邊
人係咁犯賤，得唔到既最馨香，
直子由頭到尾都只係當渡邊係木月既代替品。
我始終認為最後渡邊大叫，係發覺佢只淨番阿綠了，
一邊係死亡（直子），一邊係活著（阿綠）
佢㨂左阿綠。

抑鬱嘅時候睇好療癒

係 但佢唔係公主病
佢只係覺得愛一個人就係要毫無餘地咁愛
而佢都會咁樣愛佢

冇咗種缺憾美

有冇人知突擊隊嘅去向

冇啦 總有啲人會係生命中無聲無息咁消失

芥川龍之介嗰種黑暗多數係「為咗生存、所有道徳、規例都可以背棄」，種黑暗、墮落係迫出黎

我上面嗰4個寫嘅都係人性本惡
睇下平山夢明本導彈人，完全痴撚線，描寫一啲都唔細膩（除咗暴力、殺人情節）但睇到真係好Q爽

仲有誠心推介桐野夏生本out、真實世界、異常

不可以沉下去,總可以迷下去

“It was just personal”
婊子無情

中五扮晒嘢買完睇，之後入晒坑
到大學再睇先睇得明
村上嘅書要個人有返咁上下孤僻同偏執先會易d connect

利申：世界末日、國境、人造衛星打手

近期D長篇有少少為咗想拎獎而變得易明咗嘅feel

睇過 睇完無咩印象
好少睇日本文學 唔識欣賞好平淡
但幾鍾意男朋友推薦 東野圭吾秘密

冇睇過 sorry 介紹下?

世界末日最有feel

去睇下？

世界盡頭與冷酷仙境

臭雞daisy

幾年前睇哂書同電影...

好好睇

咁係文學書定鹹書
未睇過唔識欣賞

有提及性愛嘅文學作品

我睇書個陣記得渡邊第一次入精神病院個陣，有一句暗示過可能突擊隊都係到，係做操既聲定咩，忘了

有冇村上撚反而鍾意發條鳥嗰種多隱喻神怪野可以自己解讀多過挪威的森林？

好似有陣綠子嬲9渡邊 知條友去見直子

首推上山上山愛，哲學性愛

+1 唔知而家睇會唔會好啲 但我直覺唔會

同直子講笑話 笑9突擊隊 明明突擊隊係個好roomate 又有人生目標去整地圖

係，第一本個同學介紹。最好睇村上作品，無之一

個時有睇舊版電影
出事前有一幕係條八婆走番去同nick深情對望
連帶到我自己一啲唔開心既經歷
睇到勁撚down

唔係，我知突擊隊係佢地話題，但我係話當時某一次係精神病院，有一句環境描述係暗示突擊隊可能係到

死返支那啦爛臭閪
再祝你同你老母加呀婆今日大肚然後聽日死全家一齊嚟個triple double

綠家庭關係同令佢由細到大受左好多委屈
仲有佢前男友
所以滿足佢無理條件會被佢視為愛的一種

挪威嘅三文魚好尊重森林

記得第一次睇果陣覺得渡邊好自私
由頭到尾都只係想得到直子
根本唔識得點樣去關心佢
但後來發現自己都係咁
愛，但唔識點去愛

睇性格啦，如果你個人多愁善感、負面情緒多嘅，會好 connect到。
相反就會覺得佢好造作同成本書不斷造愛扑嘢

村上春樹就係要表達嗰個年代的氣氛

中一個時睇報紙專欄話好好睇，係經典。我滿心期待咁去借黎睇，完全感受唔到有咩咁好睇，最後只係當咸書咁睇完。

未睇本書都有諗過學佢住深山唔著衫行黎行去

睇過讀過彈過

中一梗係啦 點會識睇
我中一嗰陣睇射雕英雄傳架咋

孤獨嘅人先明白

我願意無條件愛佢

睇支那版？
林少華？

直子講井個故事
抑鬱人趺落井係冇人救到
因為冇人知個井係邊
明嘅就明

走唔到出黎的 除非佢自己諗通

我唔多睇書，但係挪威的森林係我睇過嘅其中一本最好睇嘅書。

我個名

雖然有最後搵返綠
但個結局都唔似會一齊返睇到幾灰
1Q84冇咁sad

一定會一齊返啦 兩個最互相需要嘅人

所以話睇書好有用就咁解
睇左呢本書就知拜金臭雞可以幾絕情
本書咁耐歷史1920？但寫既野到現今社會仲啱用

唉 諗起個港姐

同哂所有女角扑野

細個比人掉去boarding school
無野做就睇村上春樹
小說, 散文, 幾乎全部睇曬

但愈睇覺得個人愈孤獨, 覺得同個世界愈疏離
再睇落去驚抑鬱, 所以停左

挪威的森林, 國境之南, 1Q84, 至愛呢3本

The Beatles 果首先係書名由來

嗰首係挪威的木頭

I once had a girl
Or should I say she once had me
She showed me her room
Isn't it good Norwegian wood?

睇過
好悶嘅威書

咁你太膚淺了。

總結得好好

最鐘意國境之南同人造衛星情人

主角性濫交就唔膚淺囉咁

好耐之前睇過 睇唔明
點解女主同前男友要自殺

村上嘅書就係咁，睇到戚戚然，好仆街

淨係記得主角同個fd條女扑野

三子

主角只係作者塑造出黎嘅一個角色姐，佢行為係點只係為左表達作者想講嘅嘢同思想，你將書中一個角色嘅行為同成本書嘅內容黎比較，即係你只睇到表面嗰層囉。

咁唔係你膚淺？

你話係咪係囉
將濫交神聖化

當時睇嗰陣幾鍾意一part
好似係主角同個女仔坐喺度睇對面樓火燭
唔知點解好代入到落去

珍

垃圾post 拉

我都冇話過佢濫交係啱，你係咪on9，根本成本書個重點都唔係度，你就將佢放大黎講，繼而否定成本書？

睇完國境之南太陽之西仲灰

書開頭描寫森林令人好似置身其中，好有意境

收嗲啦 睇下comment學下嘢啦

呢啲垃圾post都上熱門 樓豬pr來？？

沒興趣對垃圾濫交拉

細個睇過呢套劇，印象中都好睇既

認真討論po上熱門有咩出奇

你老母都好濫交架喎

你刀糸搵返#343仲好拉

你老母刀糸

成本書最鍾意就係呢段同天台睇火，佢文筆幾有趣好帶到個氣氛俾讀者，但覺得故仔真係好悶，用意志力睇完睇過佢其他作品，人造衛星情人同挪威幾似、圖書館奇譚幾得意，挪威個節奏同故仔真係頂唔順，生死觀幾深刻

嗰個po唔係認真po，上唔到熱門的。

你講到主角麻麻地綠子咁

真係冇乜共鳴。。好留心咁睇都代入唔到個氣氛

咁每個人睇嘢角度唔一樣嘅
係咪要跟足你一樣睇法諗法先得？
我本來就好憎啲人濫交囉

無所謂，你損失。

珍，樓豬雞虫來，不要跟牠一般見識

500

黑人問號.jpg

拉 垃圾膚淺post

徹邊渡

錯過一本好書，你損失。

米屈拉

成本書重點講主角扑嘢
樓豬話我放大濫交嚟講

Pin 268 樓豬

block左呢兩件啦，同佢地有乜好講

都說左牠係雞虫

又一件雞虫

唔知佢地做乜。。。

起jor樓豬底，勁大陣雞虫味

@青豆雅美

你真係咪屈，我都起左你底，又男又女，死人妖，屌你老母！

Hahahhahaahahahahhahahahhahahah

一生只為娶一個似綠子的老婆

唔係想駁你, 有D背景要知

睇過，成本書啲內容好憂鬱

綠子係性格好鮮明嘅角色
遇到愛嘅人會大膽追求，對愛情要求好高，好有自己一套思想，而且貫徹始終咁實行。

話說你哋睇開邊個譯者
日譯中嘅小說啲語感令人睇得好辛苦
有次搵到本英譯 個vibe出奇地夾
不過村上春樹英譯本係香港有點難搵

呢本正喎 識貨

死與生
靈與慾
阿綠俾到渡邊直子俾唔到佢既野（正常活人既愛）
但直子係渡邊心入面既地位阿綠係冇辦法取締既（屬靈上既虛無縹緲又無限伸延）
好殘酷咁講
就算兩個都咁愛
直子唔死
阿綠冇可以能真正得到渡邊
直子將會永遠秤先過阿綠

村上春樹係用英文寫作譯返做日文

賴明珠，不二之選

葉惠

Ending咪打完個電話然後冇了

大大話話重睇左不下5次

唔欣賞挪威的森林=膚淺

No. 但佢講到係咸書，除左濫交其他嘢都不值一提，咁就幾膚淺下。

不如你講下有乜鳩係五膚淺？？？

你都冇睇過本書，我點講你聽

唔識欣賞點會係膚淺，每個人口味唔同，大家互相尊重

但明明一直認真討論，突然上面希兩件衝出嚟又話垃圾又人身攻擊，話濫交係本書重點，你敢話唔撚係戇鳩仔

收爺拉，起樓豬底都知牠系道德觀低嘅臭鳩，唔係雞虫都糸皋臭鳩一條

你呢個係好嚴重嘅指控，我會考慮告你誹謗。

講事實都俾你話？？

無記錯村上設定個小說背景係日本改革時期
書入面都成日提到主角大學入面見到有班人提倡改革
所以我覺得其實村上係有d政治暗示 不過政治就始終唔係小說既重點
例如 主角係普通人
直子死鬼男朋友係提倡改革既青年 書入面話佢家境好又聰明 但話佢唔適應個社會之後無神神就自殺 我覺得就係指現實中好理想化既改革派 自殺就代表改革失敗
直子都係提倡改革既青年但相比死鬼男朋友 佢會嘗試接受社會既妥協

我唔係。

已經算係好簡介
其實真正好睇嘅地方係要睇過先明

我之前網上睇過d閱讀分享 覺得有4個字形容得好貼切 就係無病呻吟

如果咁講，其實所有文學作品都係無病呻吟，只係在於佢嘅呻吟打唔打動到你。

唔爭氣 笑咗

結局睇到扯旗

你唔認真，你膚淺

又唔可以咁講 首先我覺得用無病呻吟呢4個字黎形容呢本書係無負面意思
而且無病呻吟呢個風格真係好適合形容主角
首先佢係聰明 而唔係死讀書個種聰明 書入面就係有個高材生 成日帶主角去扑女果個個個人都睇唔起 偏偏肯同主角做朋友
而且主角睇住佢最好既朋友 鍾意既女仔自殺但乜都做唔到 特別係直子 一度以為佢去左療養院會好返 點知都係悲劇收場

好嚮往直子住個間療養院

搵我？

世外桃源

唔會俾人批評，唔會有人覺得你有問題
所有人都接納你既歪斜

睇葉蕙版本
好睇過賴明珠版本
不過應該好難買到

生活苦悶
唔想社交
對世界唔感興趣
其實好多人都係咁

村上春樹嘅書只有聽風的歌係好睇,之後嘅都寫得太虛浮及累贅。可能係我人生閱歷唔夠,冇辦法理解入面嘅感情
個人觀點,勿批

the great gatsby 同好
中學嗰時勁鍾意呢本同村上嘅書 後尾先知村上自己都好受呢本書啟發

最震撼係最後形容daisy 同tom 係careless people 嗰度，直程影響左我成個世界觀

咩書？

冷靜d, 今日睇緊係覺得on9, 但60年代尾講呢d就未必呢套野好多呢d似小戀人之間既9up

成世重睇最多就係呢本

好好睇，好鍾意嗰種淡淡嘅哀傷同無奈，雖然故事主線好平淡，但就因為咁同現實更加似

好記得主角話死亡唔係終結，死亡以另一種方式繼續存在緊，意思就係喺每個有關嘅人身上都留下咗啲烙印、改變咗其他嘅人生

講自私冇人夠永澤兄黎

電子書

英譯誠品冇咩？
可以上Book depository買/用kindle

我唔覺得渡邊自私 但永澤同渡邊講過 佢同渡邊好似，係同一類人。如果用常識應該唔會覺得似，但本質上兩個都係唔係咁理其他人點諗，對自己誠實，對自己既想法負責。渡邊唔想上堂就唔想，想見綠就去搵人，唔會口不對心。

村上既小說 就算係日文作 好多都係佢自己譯返做英文。

我到呢家都唔明男主角點解最後要屌個阿婆，睇到我有少少陰影

唔中意睇書 係得挪威的森林同the catcher in the rye會重複咁睇

要從自我迷失當中得到救贖
每個人方式儘管不同
最終都要靠自己

葉惠譯得好好
果種文筆、氣氛好夾主角既世界
賴明珠版本好似冷冰冰直譯咁 唔係太鐘意
英文就Jay Rubin（仲有其他人譯？）

係佢地獨有既方式去憑弔直子
扑野係渡邊同直子之間既最大缺失
唯一清楚既係玲子
而玲子係渡邊世上唯一同直子既連系
當係一個告別式
我代替直子同你做
之後渡邊你就要move on 了
可能你會覺得係咁扑野好膚淺
但亦都可以話村上篤出左好多感情既本相。

同意
葉惠既文筆都好啲
感覺賴明珠係逐字照譯
而葉惠係讀明白左再用中文語意寫番出黎
但咁樣令到日本方面唔妥佢既譯本覺得佢譯錯譯漏

我反而最鐘意佢呢本

第一本睇 世界盡頭與冷酷異境， 覺得好科幻， 就算冇科學都可以寫到科幻小說， 宜家諗返inception都可能抄佢。

之後啲同事問有冇睇 挪威的森林， 第一次睇冇乜特別。 係綠子好吸引我。 之後再睇國境之南， 嗰時年紀仲細冇乜感覺。

結咗婚之後幾年再睇番那威的森林同國境之南， 特別係國境之南， 睇完個心赤赤痛憂鬱咗幾日， 係咁loop返 Nat King Cole啲歌

年輕個時睇
會覺得緊係綠子正啦床上乜都肯做～
直子行撚開啦！
老左再睇
明白同感受到直子於渡邊代表左啲咩野，
點解咁難佢冇辦法放棄唔愛直子。

諗返起都好多年前，而家真係唔太記得情節，就算有啲情節記得都應該撈亂唔岀奇，1q84之前既我都睇過，以前細個仲會專登搵佢提過既歌or音樂聽吓

國境之南
海邊的卡夫卡
關於跑步，我想說的是..

呢3本係我當時睇完1q84後我最鍾意頭三自此就無再睇佢既書

主角一個人夜晚上咗水塔上面
睇住螢火蟲嗰一段真係譯得好優美

同前度一陣睇 佢訓足全程 馬上想飛左佢

突擊隊